# A questão uigur
Os uigures são uma etnia de origem turcomena (embora haja controvérsias) de maioria islâmica que habita o sul da China, principalmente a área de Xinjiang. **Mas desde o início do século XXI existem alegações de mídias ocidentais - como a Reuters, Radio Free Asia, BBC, Washington Post, CFR, LA times, The Guardian e similares - e dos próprios uigures de que eles estejam sendo vítimas de perseguição na China, através da existência de supostos campos de concentração próprios para o grupo, onde, supostamente, os chineses estariam forçando o aborto em uigures**. Há até mesmo influenciadores digitais especialistas nestas áreas.
